{
    "chapters": [
        {
            "id": 16,
            "name": "颈前区",
            "questions": [
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "1. 女性，34岁。因查体时发现甲状腺结节就诊，行甲状腺手术时多平环状软骨切断舌骨下肌群，为避免损伤的结构是",
                    "options": ["颈袢","舌神经","舌咽神经","喉返神经","舌下神经"],
                    "answer": 0,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "2. 男性，32岁。因从高处坠落，出现严重的呼吸困难，现场快速建立呼吸通道需要穿刺经过的结构是",
                    "options": ["方形膜","环甲膜","前庭襞","气管软骨","弹性圆锥"],
                    "answer": 1,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "3. 女性，41岁。因呼吸困难行有创呼吸机抢救，切开气管颈部时不会涉及的结构是",
                    "options": ["颊咽筋膜","封套筋膜","颈浅筋膜","甲状腺奇静脉丛","甲状腺最下动、静脉"],
                    "answer": 0,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "4. 女性，45岁。因甲状腺肿瘤行甲状腺次全切术，术中结扎甲状腺上动脉时，应避免损伤的结构是",
                    "options": ["颈襖","舌下神经","迷走神经","喉上神经内支","喉上神经外支"],
                    "answer": 4,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "5. 女性，58岁。因右侧颈部明显肿大1年，近期右侧出现面部潮红、瞳孔缩小和上睑下垂等症状就诊，该患者最可能涉及受损的结构是",
                    "options": ["颈襖","颈丛","面神经","颈交感干","三叉神经"],
                    "answer": 3,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "6. 颈动脉三角的内容物不包括",
                    "options": ["迷走神经","舌下神经","颈总动脉","颈内静脉","颈外静脉"],
                    "answer": 4,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "7. 二腹肌后腹是颈部及颌面部手术的主要标志，其深面的结构不包括",
                    "options": ["舌神经","副神经","迷走神经","舌下神经","颈交感干"],
                    "answer": 0,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "8. 幼儿的胸腺、左头臂静脉和主动脉弓等常会高出胸骨的颈静脉切迹达气管颈部的前面，故对幼儿行气管切开术时，应注意不低于",
                    "options": ["环状软骨","第1气管软骨","第3气管软骨","第5气管软骨","第7气管软骨"],
                    "answer": 3,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "9. 支配环甲肌的神经是",
                    "options": ["舌咽神经","舌下神经","喉上神经","喉下神经","颈交感神经"],
                    "answer": 2,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "10. 肌三角内的脏器不包括",
                    "options": ["下颌下腺","甲状腺","甲状旁腺","咽","喉"],
                    "answer": 0,
                    "explanation": ""
                }
            ]
        }
    ]
}
